僅 6.6% 人已打首劑疫苗 林鄭：料長時間達群體免疫 研以「出行便利」鼓勵接種

武漢肺炎疫苗接種計劃展開一個月，特首林鄭月娥今日（27 日）發表第 14 個月抗疫報告，指截至昨日有 43 萬人已打首劑疫苗，佔 16 歲或以上「合資格接種」市民的 6.6%。林鄭稱，必須要有相當比例市民接種疫苗，才能達至「群體免疫」，「以現時的接種率，恐怕要一段頗長時間方能達成目標。」

為鼓勵市民接種疫苗，她表示當局正考慮若一定數目市民接種疫苗，可以進一步調整社交距離措施，並與其他地區商討，為已接種疫苗的旅客提供「出行便利」。

林鄭月娥指，近日有少量復必泰疫苗有包裝瑕疵，但不影響疫苗安全，政府已應藥廠要求暫停為市民接種復必泰疫苗，「反映我們是十分謹慎，亦是以市民健康為首要考慮。」

談到近月疫情，林鄭月娥稱過去一月的「食肆群組」及「健身室群組」，令確診個案出現兩個「小高峰」，但根據港大團隊分析，有關個案是第四波疫情延續，並沒有輸入個案，亦沒有變種病毒株流入社區。

即係準備罰唔打既人

就算全港的人都打科興都唔駛旨意群體免疫

3萬隻狗同班家屬幾時去打啊屌你老母又話忠誠勇毅，打支科興就縮返入老母個閪到

打完科興只可以去非洲国家同埋支那，明架啦
其他國家根本唔認科興

無人認可針廢物，睇下智利就知

同埋就算Biontech都無人知有幾耐效力

安心出殯都迫唔到
就睇點迫人打毒針
到時個個都有長期病患